前路茫茫,究竟我做咩工好?

小弟背景:
Bsc in Chemistry & Biochemistry (HKU)
Msc in Accreditation Chemistry (CUHK)
PGDE in Chemistry (CUHK)

master畢業後hea咗一年比自己抖下
有5年工作(part-time)經驗: 補習社, 學校TA, 馬會
但唔知full-time做乜好...
定係讀埋Mphil, PhD, 30歳先搵工?
興趣工種主要分為5大類
綜合黎講, 邊份工最好做?

Category A: Laboratory
政府/水務化驗師 51k (PhD)
政府化驗所二級技術員 20k
私人化驗所化驗師/技術員 10k

Category B: Education
大專講師 40k (Master or PhD)
中學/小學教師 29k (PGDE)

Category C: Medical sales
醫療儀器/藥物銷售人員 20~30k

Category D: Disciplined forces
警務處督察 43k
ICAC調查主仼 43k/助理調查主任 21k
入境事務處主仼 38k
海關督察 42k
懲教主仼 41k

Category E: Civil Servants
二級衛生督察 26k
二級海事督察 15k
AO 49k
EO 28k

讀chem就制毒

breaking bad

做AO，跟住做署長，局長，司長。。。

講到自己一定有人請咁

見到個出路其實都幾慘

有人請你做phd咪讀埋先

乜經驗都冇 一定有人請咩 講到一入職就三四五十k

試下做research assistant 教asso 仔

一係假膠一係就正宗社會垃圾
讀完個master都仲話hea左一年抖下，讀書好辛苦
做嗰幾份on9 part-time 以為算有工作經驗？
比多個Category F你, 你有高啲機會入到
M記經理，洗碗，清潔

有pgde就教書啦
除非你當年讀pgde係為左逃避搵工

一矢中的

睇番條友開啲post，一日開5，6個，精神分裂咁款

散仔都未必有得你做啦柒頭 仲話幫辦

師兄MSc完又Mphil?
何不Bsc後直接Mphil?